擬元朗明渠上建高架行人路 接駁朗屏站至教育路 路政署料斥17.85億元

工程構思圖。（路政署）

立法會交通事務委員會，即將開會討論路政署建議，在元朗明渠上興建一段高架行人通道，連接朗屏西鐵站至教育路以南。根據署方提交立法會的討論文件，項目旨在分流市中心地面人流，從而紓緩擠迫情況和提升道路安全，估算工程費用為17.85億元。

路政署表示，元朗市中心安寧路、青山公路和教育路一帶，行人活動頻繁，可是街道狹窄，路人有時擠出行車道，構成潛在交通安全問題。擬建工程包括一條有蓋高架行人通道，長約540米、闊6米，沿路將設6個接駁平台，有樓梯、升降機和自動梯，連接行人通道和路面（見圖1及圖2），建成後有望改善擠迫問題。

討論文件未有提及施工需時長短，只稱其間將有臨時交通安排，經評估後「不會對該區交通網絡造成重大的影響」。署方並稱，曾在2010年、2011年及2013年，就有關工程分別諮詢過區議會、立法會及公眾等，結果獲得普遍支持。

交通事務委員會會議將在星期五（27）召開。當日與會者亦會討論在葵涌青山公路至工業街，興建升降機及行人通道系統，期望可便利市民往返石籬區及工業街一帶，預計工程費用約為5.844億元。

終於同班牛屎佬傾掂數

17.85億
而家元朗起條路都報咁大數

一定有陰謀

純粹係市區起條高架路
應該唔關牛屎佬事？

幾年前CCTVB有講過呢單野，當時唔知係邊班人阻頭阻勢起唔成

朗屏站去元朗廣場唔係本身已經有條天橋咩？駁長佢？

乜撚高架行人路 天橋囉咪即係
起條天橋10幾億有無病

本身個條兜圈
呢條打直

屌咁又十幾億，你老味工程真係易搵錢。

人工貴，啲材料又報大，差唔多架啦

過河都要濕下腳啦，fatfat

點解香港起乜都咁貴

之前睇個POST 瑞典全國換過哂D可以叉電嘅馬路都係4百幾億港紙

唔知一條天橋可以起幾多部𨋢

都幾好
等D輸唔切阿叔快D到馬會

其實本身都唔遠

其實一般依家用緊既行人天橋
即係元朗廣場果隻連個LIFT
都要一億
如果呢條係ALONG住成個明渠咁去到教育路
真係差唔多呢個價 因為起橋係要搭建好多臨時金屬架同埋好多濕粹野要做
價就真係差唔多啦 爭在條橋起出黎值唔值姐 我就覺得大馬路依家已經成日比人話條行人路多自由行 多人又多車
其實咁樣起條橋我又覺得唔錯
利申 做工程

仲只係諗呢d 小型地區工程

過多兩年, d 大型工程得返三跑, d 地盤工程佬食屎

仲唔快d 諗大規模填海造地計劃

元朗區議會有勢力嘅人

條橋星期日將會變成菲傭天堂

就係起橋係臭渠上面
夏天行呢條橋真係爽歪歪